澳大利亞籍華裔中國央視記者成蕾在北京被拘

（德國之聲中文網）美聯社消息，澳大利亞籍華裔中國央視記者成蕾在北京被拘。週一（8月31日），澳大利亞外交部部長佩恩（Marise Payne）發佈聲明稱："澳洲政府已獲悉其公民成蕾在中國被拘留。8月14日，中國當局正式通知她被拘留。"澳洲官員於上週四已通過視頻對成蕾做了"領事探視"。

佩恩還在聲明中說，會繼續幫助成蕾以及她的家人，但佩恩沒有說明成蕾被拘的原因，只提到"政府為確保隱私權，暫不對此事做進一步置評"。

成蕾是中國央視英語頻道女主播。據悉，她數周沒有回復消息引發朋友的擔憂。她最後一次發送推特是8月11日。據澳洲媒體報道，成蕾暫未被起訴，但羈押在指定地點，被"監視居住"。這種情況下，調查人員可以拘留和審問嫌疑人6個月，並在此前可切斷其與律師和外部世界的聯繫。

成蕾出生於中國，去央視之前，曾在澳洲金融領域任職，2003年回到中國開始在中央電視台英語頻道擔任財經記者及主持人。成蕾曾參與了2008年北京奧運期間以及2010年上海世博會的報道。

今年3月，華裔澳洲公民、作家楊恆均在中國受到"間諜罪"的指控被捕，該案至今未開庭審理。今年6月，被關押7年後，澳大利亞公民吉勒斯皮（Karm Gilespie）因國際販毒罪名被判死刑。有評論認為，上述這些案子都與中澳兩國關係一段時間來不斷惡化有直接關係。隨著中澳兩國關係不斷惡化，今年7月，澳大利亞政府告誡本國公民，要警惕中國隨意拘捕的風險，並指出，該風險還在上升。中國則回擊稱堪培拉製造假新聞，誤導公民。
[img][/img]

0

25失敗?

冇白人捉就捉有外國國籍， 又贏

成蕾都自作自受身為澳洲人 為中共做事 罪有應得

唔使救，救返晒米飯。由得佢做雞又好，做乜撚嘢都好，死係中國就最好

CCTV記者
由尻佢啦

苦肉計啫, 扮無辜, 即係澳洲支那人都有好人嘅 , 時好趕我哋走呀.

世界各國仲未宣布撤僑真係好奇怪

記得之前又有一單係個澳洲支那小粉紅係澳洲做共諜
但個老公係支那比人捉咗之後救澳洲政府幫佢
果單嘢最後點？

呢單？

係啊
好似話呢條小粉紅最後都比支那捉埋
唔知係咪兩公婆坐晒監

狗咬狗骨

推